擁4000萬溫哥華豪宅 中國億萬富婆面臨遣返

加拿大史上最大的移民詐騙案最近又有了新進展：一位在溫哥華西區擁有800萬加元（約合人民幣4000萬元）豪宅的中國富婆，日前被移民部門發出離境令，面臨被遣返的命運。

據《溫哥華港灣》援引CBC報導，這名中國女子現年49歲，她的兩個兒子目前分別為17及13歲，加拿大移民部門也建議他們返回中國讀書。這起移民欺詐案的主謀、卑詩列治文華裔無牌移民顧問王迅（Xun Suny Wang，音）被指為約1600個客戶在更新楓葉卡或入籍時造假，被判入獄7年。之後，他的上千名前客戶們也在陸續收到壞消息。

擁800萬豪宅 華裔女子偕2子被勒令離境

10多年前，這位中國女子和丈夫及兩個兒子一起，投資移民到加拿大，在魁北克登陸。不過，10天之後他們一家人就離開加拿大回國。5年之後，丈夫放棄了加拿大永久居民身份，但太太仍然通過王訊的中介公司幫助更新永久居民身份。2014年，女子帶著兩個兒子重返加拿大定居。

2016年，這名女子在從美國入境加拿大時，被海關指出不符居住要求遭到扣查，並被移民部門發出離境令。該女子不服，以人道理由上訴但不獲受理，她向聯邦法院尋求司法覆核，法官認為移民部上訴部門處理恰當，司法覆核申請被駁回。

聯邦法院法官的判詞指出，申請司法覆核的華裔女子，認為移民局上訴部門沒考慮其兩名未成年兒子在加拿大讀書，她需留加照料二人的人道理由。然而法官認同上訴部門所言，其兩名未成年兒子於2014年前大部分時間在中國居住，家境富裕，可供二人在中國就讀國際學校，故駁回人道申請理由。

偽造工作、居留時間和出入境記錄 53歲女投資移民被遣返

據CBC報導，為了留在加拿大，此前還有兩名女子也提出上訴。在此過程中，這樁最大移民造假案的細節也得以進一步公開。案件中一名女移民假稱在卑詩省一所大學留學，但實際上她人根本就在中國；另一位女子也是假稱在卑詩一間公司工作，但實際上住在中國。目前，這兩名女子的上訴也遭到駁回，被勒令離境。

據《星島日報》報導，53歲的張敏（Min Zhang音譯）於2007年底通過投資移民取得永久居留權。她的丈夫和女兒也一同到本拿比定居。

但是張敏拿到身份後僅僅6天就返回中國待了兩年，直到2009年才返回加拿大。沒過多久她又返回了中國。她稱自己回中國是為了照顧年邁的奶奶。

由於移民被要求在五年內住滿兩年，不符合條件的張敏便找到王訊。

王訊的公司幫助張敏偽造了在加拿大的工作證明，收取了一筆費用。這些工作證明由王迅為造假而專門成立的公司開出，同時開出的還有假的工資單和報稅單。王訊還幫助張敏篡改出入境公章，以此證明她在加拿大待了超過600天。

據報導，王迅和他在中國的同夥私刻公章，隨意篡改出入境記錄，幾乎「複製」了一個加拿大和中國的海關。

具體的流程是這樣的：王迅在收到顧客的護照後，會用快遞郵寄到位於青島和上海的窩點，並用電郵通知同夥，哪本護照應蓋哪種章及蓋章上的日期。

例如，在一封被邊境局截獲的電郵中，王訊向同夥指示：「這兩本護照很急，要準確些，費用不是問題。」

可以說，雙方雖然遠隔一個太平洋，但是配合得卻非常「默契」，效率簡直比真的海關還要高。

張敏在上訴時時承認自己犯了錯，但是她以人道主義和同情為由希望法官網開一面。她說自己已經將生活重心放在撫養3名年幼的外孫上。

不過法官沒有買賬。法官稱張敏成為移民後選擇離開丈夫和女兒長期待在中國，而且她主動參與到造假中並非無辜。

據報導，王訊案中320個花費數千中介費取得移民身份的人，正面臨移民、公民身份作廢並被遣返的命運；另有500人即將接受調查，等待他們的很有可能是相同的判決。最終，王訊的1600多名客戶可能都將面臨接受調查的命運。

對中國人最大的刑罰就係送佢地返中國

好波

返中國朝聖喇喂

咁愛国
支那豬求仁得仁
重要撞啱習包子稱帝

重回祖國溫暖既懷抱, 恭喜恭喜

全球中國人熱烈慶祝習總登基

忍唔住笑咗出嚟

抵死吖，以為用支那passport 出入境無人知

抵死

最好充公財產先好遣返啦，冇人會介意

遣返還遣返
人走錢留呀

上訴完唔得就想打人情牌

共享習大大既榮耀

中国咁強大，返去係好事

咪係，要不是中央照顧佢地

53歲就3個孫
呢啲唔係蝗蟲係乜野

中國人真係好興咁樣
犯法之後博鬼佬同情
消費其他人嘅善良

沒收財產

加拿大好波 ，陸續有來。

其實我以前一路諗點解冇人扮起加拿大工作，而要真正坐移民牢